今年中秋，八月十五之夜，我又決定做一件大事。

我要悼念呢三個月離開我地嘅手足。
我會點上燭光，默哀我地嘅手足。
你地會陪我架可？

【我們終將在沒有黑暗的地方再會】九月十三號晚十點正，為已經離開既手足點起八支蠟觸。

今年呢個中秋，
註定要同我地經歷過既任何一個中秋，
都要唔一樣。

一位又一位手足，係呢場抗爭之中，
帶住對政權既不甘同眼淚，
帶住對黑暗既悲憤同絕望，
就咁樣永遠離開、
永遠咁從呢個荒謬既世界消失。

係佢地既生活之中，
或者根本無任何交融點。
係佢地既人生之中，
或者根本徹頭徹尾過住完全唔一樣既人生。

但佢地去到最後，都有著同樣既共通點 —
就係每位到最後都一樣放唔低香港。

係佢既人生之中，佢最後一句想講既說話，
就係希望香港人可以「堅持下去」。

係佢既人生之中，
佢最後一句想聽到、想人同佢講既說話，
就係「五大訴求、缺一不可」 。

係佢既人生之中，佢最後一樣擔心既事，
就係放唔低香港人。

佢地既故事去到呢度，
就咁樣就完結。
本來個結局唔應該係咁，
不過去到最後偏偏就係變成咁。

點解?

無論佢地係因為乜野原因選擇離開，
因為對生活既絕望好，
因為對人生既無力好，
因為對政權既悲憤都好。

我地呢班依然留低係度既人，
依然生活係香港呢片地方既人，
所過緊既生活、所經歷緊既人生，
其實又有幾多個同佢地真係有好大分別？

如果呢個世界真係有天理報應同因果循環，
咁香港呢班鄉紳警黑、極權爪牙，
終有一日必然會被香港人親手制裁。

如果呢個世界真係有輪迴，
咁終有一日我地就會係香港呢片地方，
同佢地再一次相逢。

係呢一日之前，
我地仲有好多野要準備、要去做。

不過係呢一年既中秋，
我地可唔可以暫時停低，
為已經無辦法再親手，
係中秋點著蠟觸既同路人，
點起一支屬於佢地既蠟觸？

「九月十三號中秋節十點正，
各區連儂牆面前，
點起八支蠟觸，將右手放係心口。

向咁多位已經離開既手足起誓：
係還所有良善既人一個公道之前，
係掃平呢一切黑暗同罪惡之前，
我地永遠都唔會向極權屈服。」？

佢地值得我地比佢地一個承諾，
到我地下一次再見既時候，
就會係喺一個再無黑暗既香港重逢。

「我們終將在一片沒有黑暗的地方再會。」

「香港人，堅持落去。」

佢地去到最後既最後，
想要同我地講既最後一句說話，
就係一句咁簡單說話。

其實我地係可以做得到，
而且唔使佢地咁樣同我地講架嘛，係唔係？

唔係十支咩

唉 希望唔好再多

push

維港兩岸, 有好多巨型大廈廣告, 當中有部分用電腦顯示字體的。

如果有人在中秋節晚hack入去, 將宣傳文字改咗佢, 視覺效果會勁到癲

呢樣應該真係有難度